{
    "question": "Landasan Operasional Politik luar negeri Indonesia adalah\u2026.    a.\r\n\r\nPancasila\r\n\r\nb.\r\n\r\nUUD 1945\r\n\r\nc.\r\n\r\nGBHN \r\n\r\nd.\r\n\r\nTap MPR\r\n\r\ne.\r\n\r\nDekrit Presiden\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. GBHN</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-6-pahlawan-yang-berjuang-nya-bersifat-kedaerahan-140",
            "question": "Sebutkan 6 pahlawan yang berjuang nya bersifat kedaerahan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sultan hasanudin, kapitan patimura, cut meutia, pangeran antasari, sulta agung tirtayasa, cut nyak dien</p><p></p><p>smg mmbantu, jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangeran Diponegoro, Cut nyak dien, Kapiten Pattimura, Teuku Umar, Sultan Hasanudin, Pangeran Antasari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-pendaratan-kombinasi-gerak-senam-plis-di-jawab-839",
            "question": "Gerakan pendaratan kombinasi gerak senam plis di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lengkung ferrikal diagonal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-13-dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-2-dua-ciri-pokok-720",
            "question": "A.    13. Dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada\r\n2\r\ndua ciri pokok yang terkandung antara lain\r\nketangguhan dan ....\r\nkesemertaan\r\nb. kerakyatan\r\nC. keuletan\r\nd. kejayaan\r\n14. Suatu paham yang menjadikan kolektivitasnya\r\n(kebersamaan) sebagai pusat tujuan hidup\r\nmanusia adalah ....\r\na. sosialisme\r\nb. komunisme\r\nC. anarkhisme\r\nd. nasionalisme\r\n15. Berikut faktor-faktor yang melandasi\r\nperkembangan nasionalisme di Indonesia\r\nsecara historis, kecuali ....\r\na.\r\ncita-cita bersama untuk mewujudkan\r\nkemakmuran dan keadilan sebagai suatu\r\nbangsa\r\nb. kekuasaan alam yang luar biasa banyak\r\ndan melimpah\r\nC.\r\npersamaan nasib\r\nd. kesatuan tempat tinggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13. B kerakyatan</p><p>14. D Nasionalisme</p><p>15. C persamaan nasib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "integritas-nasional-secara-politisi-berarti-805",
            "question": "Integritas nasional secara politisi berarti",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Integrasi nasional secara politis ialah integrasi nasional melalui jalur politis atau dapat diartikan sebagai proses penyatuan kelompok budaya, sosial, ras, suku ke dalam satu bentuk, yaitu Negara Kesatuan Republik Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-utama-berdirinya-budi-utomo-adalah-864",
            "question": "Tujuan utama berdirinya Budi Utomo adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura</p><p>Penjelasan:</p><p>Tujuan organisasi Budi Utomo awalnya hanya mendirikan suatu dana pelajar.Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-macam-macam-ancaman-ekonomi-890",
            "question": "Jelaskan macam-macam ancaman ekonomi!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh macam macam ancaman ekonomi sebagai berikut</p><p></p><p>\u2022daya saing rendah</p><p>\u2022kemiskinan dan pengangguran</p><p>\u2022permasalahan sektor keuangan</p><p>\u2022impor barang secara berlebihan</p><p>\u2022harga komoditi ekspor yang jatuh</p><p>\u2022pengurangan subsidi kepada masyarakat</p><p>\u2022perekonomian digerakan oleh pihak asing</p><p>\u2022embargo dari negara lain terhadap produk dalam negeri</p><p></p><p>jangan lupa di follow ya:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Proses pengurangan bantuan kepada rakyat berupa subsidi</p><p></p><p>_Perekonomian dari suatu negara dikuasai oleh pihak asing</p><p></p><p>_Impor barang secara berlebihan yang membuat stok barang menjadi lebih</p><p></p><p>_Harga komoditi ekspor pasar dunia yang jatuh</p><p></p><p>_Kebijakan embargo yang terjadi pada negara-negara tujuan ekspor</p><p></p><p>_Meningkatnya angka kemiskinan serta pengangguran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-didapatkan-nelayan-apabila-menjaga-kelestarian-sumber-da-928",
            "question": "Hak yang didapatkan nelayan apabila menjaga kelestarian sumber daya alam yang ada dilautan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendapatkan ikan dalam jumlah yang banyak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: mendapat kan ikan yg banyk dan dapat menikmati keindahan di bawah laut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sorry klau salh</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-15-soal-ppkn-essay-kelas-7-semester-2-bab-4-5-6-972",
            "question": "Buat lah 15 soal ppkn essay kelas 7 semester 2 bab 4 5 6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>1. penyebab keberagaman masyarakat Indonesia secara umum yaitu</p><p>2. Suku bangsa sering disebut juga?</p><p>3. suku yg terdapat di Pulau Sumatra adalah</p><p>4. menurut Undang-Undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan?</p><p>5. Apa pengertian kerja sama?</p><p>6. apa isi Pasal 30 ayat (1)?</p><p>7. Apa arti sifat fanatik sempit?</p><p>8. apa arti suku bangsa menurut Koentjaraningrat?</p><p>9. Suku Asmat dan suku Dani berasal dari?</p><p>10. sikap yg artinya perasaan kesukuan yg berlebihan adalah</p><p>11. Pada tanggal berapa rombongan dari Rengasdengklok tiba di Jakarta?</p><p>12. Apa arti Otonomi daerah?</p><p>13 Apa arti daerah Otonom?</p><p>14. Apa wewenang DPRD?</p><p>15. Ras Kaukasoid tersebar di berbagai negara, sebutkan!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-bangsa-indonesia-mengumumkan-kemerdekaan-ri-kese-142",
            "question": "Jelaskan mengapa bangsa indonesia mengumumkan kemerdekaan RI keseluruh Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Supaya semua bangsa Idonesia mengetahui selalu tentang kemerdekaan Negara Indonesia dan bebas dari para penjajah</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><u>Follow dan jadikan jawaban terbaik</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}